---
aid: 9025
zid: 594848
title: "无畏级用的那种蒸汽轮机五百废们能试制么？"
author: lzy0702
date: 2015-06-03 09:48:34+07:00
lastmod: 2015-06-09 18:48:00+07:00
---

lzy0702 于 2015-6-3 09:48:34 发表了：

20 世纪初水平的蒸汽轮机以临高的加工能力来说并非不能尝试着搞吧？那年月没有数控机床不也搞出来了么当然冶金方面需要铬、钴和镍这些合金元素的支持。临高附近哪里有铬铁矿之类的矿藏？

---

Brain1127 于 2015-6-3 09:55:52 发表了：

精密机械加工。。

工业口的刀具在没找到替代品之前是用一点少一点的啊。

---

c47 于 2015-6-3 09:56:01 发表了：

能！但是这意味着大量消耗管控物资及时间人力.....基本做一半临高就崩溃了

---

liutom2 于 2015-6-3 11:01:55 发表了：

轴的精度、叶片材料的耐热性、润滑油在高温下的性能。

起码先解决了这几样吧。

---

猫失前爪 于 2015-6-3 11:04:20 发表了：

没有持续生产能力

---

酸奶鱼块 于 2015-6-3 18:50:53 发表了：

个人认为完全没有必要，立春号在当时已经是近乎无敌的存在了。现在应该大力发展陆军科技为大陆攻略做准备

---

深潜者 于 2015-6-3 19:22:10 发表了：

临高现在自产的蒸汽机是几胀的？

---

liutom2 于 2015-6-3 20:15:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-6-3 19:22
>
> 临高现在自产的蒸汽机是几胀的？

应该是复涨的

---

铁十字旗下 于 2015-6-4 00:26:48 发表了：

没有数控机床都搞出了蒸汽轮机……没有数控机床还搞出了多拉大炮呢……

---

dxgood 于 2015-6-8 18:15:19 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-3 11:01
>
> 轴的精度、叶片材料的耐热性、润滑油在高温下的性能。
>
> 起码先解决了这几样吧。

他们不是带了国产武船重工的五轴数控机床吗？

---

liutom2 于 2015-6-8 19:07:28 发表了：

> dxgood 发表于 2015-6-8 18:15
>
> 他们不是带了国产武船重工的五轴数控机床吗？

汽轮机应该是叶片材料和安装工艺，狒狒们恐怕没这方面的人才。

---

季退思 于 2015-6-9 00:46:16 发表了：

> dxgood 发表于 2015-6-8 18:15
>
> 他们不是带了国产武船重工的五轴数控机床吗？

然而那么珍贵的刀头 那么珍贵的步进电机寿命 拿来造机床都得省着用 造这种白象干啥？

---

lzy0702 于 2015-6-9 01:25:44 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-8 06:07
>
> 汽轮机应该是叶片材料和安装工艺，狒狒们恐怕没这方面的人才。

比燃机工作条件好多了，而且也不用上来就搞什么超临界的，能在 300℃ 以下工作的钢材狒狒们还是可以摆弄摆弄的

装配就拿老图纸看 RP 了

---

Scat 于 2015-6-9 18:48:03 发表了：

可以用数控和天然宝石刀做汽轮机里的叶片，焊接的地方可以靠法兰盘和紫铜垫，多付出几十吨重量也能解决，可是密封件怎么办，如果连石棉和 O 型圈都没有的话，这个机器完全没法调速啊

---
